%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%EJERCICIO 6a %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\textbf{Ejemplo 6}\\
Hallar la distribución del pago 58 en una amortización de 5.000.000 COP en pagos mensuales durante 10 años. Suponga que los pagos son crecientes en un 2\% y que la tasa es del 3\% periódico mes vencido.

%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA

\textbf{Solución 6.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creación de la cuadricula de 3 columnas
	\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN PERIODO FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		\multicolumn{3}{|c|}{$pf : 0 \textit{ pmv}$}\\ \hline
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
		%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores monetarios} & 
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores no monetarios} & 
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Incógnitas}  \\ \hline
	 	$ \hspace{1cm} VP= 5$.$000$.$000 \ COP \hspace{1cm}$ & $\hspace{1.5cm} i = 3\% \textit{ pmv} \hspace{1.5cm}$ & $ R_1=\textit{?COP} $ \\
		& $ n = 120 \textit{ pmv} $ &  \\
		& $ g = 2\% $ &  \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
		%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES
		
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-78 -5 -78 -5]{7_Capitulo/img/ejemplos/6/6_1.pdf} }   \\ \hline
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}} \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		\multicolumn{3}{|c|}{ $VP = \frac{R(1+g)^{n} (1+i)^{n}-1}{g-i} $ Valor presente de un gradiente geométrico si g$ \neq $i }   \\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{ $I = P \hspace{1mm} i $ Interés periódico }   \\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{ $A = R - I $ Amortización a capital, una vez descontados los intereses de la cuota R }   \\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{ $R_{n} = R_{1}(1 + g)^{n-1} $ Valor flujo de un gradiente aritmético }   \\ \hline
		
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		\multicolumn{3}{|C{\linewidth}|}{
			Lo primero es calcular R1 con el fin de poder hallar el valor de R58 y saber qué es lo que va a repartir.
			
			
				$  5$.$000$.$000 \hspace{1mm} COP  = \frac{ R(1+ 0,02)^{120} (1+ 0,03)^{120}-1}{0,02- 0,03} $
			
			$R_{1} =  72$.$478,16 \hspace{1mm} COP$
			
			
		}\\ \hline
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
		%\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-78 -5 -78 -5]{7_Capitulo/img/ejemplos/5/5_2.jpg} }   \\ \hline
		\multicolumn{3}{|C{\textwidth}|}{
			$R_{58} =  72$.$478,16 \hspace{1mm} COP(1 + 0,02)^{57} =  224$.$087,15 \hspace{1mm} COP$ 
		}  \\ \hline
		
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 6a %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%